# Promise 尝试自己构建

```
// 判断变量否为 function
const isFunction = variable => typeof variable === 'function'
// 定义 Promise 的三种状态常量
const PENDING = 'PENDING'
const FULFILLED = 'FULFILLED'
const REJECTED = 'REJECTED'

class MyPromise {
  constructor (handle) {
    if (!isFunction(handle)) {
      throw new Error('MyPromise must accept a function as a parameter')
    }
    // 添加状态
    this._status = PENDING
    // 添加状态
    this._value = undefined
    // 添加成功回调函数队列
    this._fulfilledQueues = []
    // 添加失败回调函数队列
    this._rejectedQueues = []
    // 执行 handle
    try {
      handle(this._resolve.bind(this), this._reject.bind(this))
    } catch (err) {
      this._reject(err)
    }
  }
  // 添加 resovle 时执行的函数
  _resolve (val) {
    const run = () => {
      if (this._status !== PENDING) return
      this._status = FULFILLED
      // 依次执行成功队列中的函数，并清空队列
      const runFulfilled = (value) => {
        let cb;
        while (cb = this._fulfilledQueues.shift()) {
          cb(value)
        }
      }
      // 依次执行失败队列中的函数，并清空队列
      const runRejected = (error) => {
        let cb;
        while (cb = this._rejectedQueues.shift()) {
          cb(error)
        }
      }
      /** 如果 resolve 的参数为 Promise 对象，则必须等待该 Promise 对象状态改变后,
      当前 Promsie 的状态才会改变，且状态取决于参数 Promsie 对象的状态
      **/
      if (val instanceof MyPromise) {
        val.then(value => {
          this._value = value
          runFulfilled(value)
        }, err => {
          this._value = err
          runRejected(err)
        })
      } else {
        this._value = val
        runFulfilled(val)
      }
    }
    // 为了支持同步的 Promise，这里采用异步调用
    setTimeout(run, 0)
  }
  // 添加 reject 时执行的函数
  _reject (err) {
    if (this._status !== PENDING) return
    // 依次执行失败队列中的函数，并清空队列
    const run = () => {
      this._status = REJECTED
      this._value = err
      let cb;
      while (cb = this.\_rejectedQueues.shift()) {
        cb(err)
      }
    }
    // 为了支持同步的 Promise，这里采用异步调用
    setTimeout(run, 0)
  }
  // 添加 then 方法
  then (onFulfilled, onRejected) {
    const { _value, _status } = this
    // 返回一个新的 Promise 对象
    return new MyPromise((onFulfilledNext, onRejectedNext) => {
      // 封装一个成功时执行的函数
      let fulfilled = value => {
        try {
          if (!isFunction(onFulfilled)) {
            onFulfilledNext(value)
          } else {
            let res = onFulfilled(value);
            if (res instanceof MyPromise) {
              // 如果当前回调函数返回 MyPromise 对象，必须等待其状态改变后在执行下一个回调
              res.then(onFulfilledNext, onRejectedNext)
            } else {
              //否则会将返回结果直接作为参数，传入下一个 then 的回调函数，并立即执行下一个 then 的回调函数
              onFulfilledNext(res)
            }
          }
        } catch (err) {
          // 如果函数执行出错，新的 Promise 对象的状态为失败
          onRejectedNext(err)
        }
      }
      // 封装一个失败时执行的函数
      let rejected = error => {
        try {
          if (!isFunction(onRejected)) {
            onRejectedNext(error)
          } else {
            let res = onRejected(error);
            if (res instanceof MyPromise) {
              // 如果当前回调函数返回 MyPromise 对象，必须等待其状态改变后在执行下一个回调
              res.then(onFulfilledNext, onRejectedNext)
            } else {
              //否则会将返回结果直接作为参数，传入下一个 then 的回调函数，并立即执行下一个 then 的回调函数
              onFulfilledNext(res)
            }
          }
        } catch (err) {
          // 如果函数执行出错，新的 Promise 对象的状态为失败
          onRejectedNext(err)
        }
      }
      switch (_status) {
        // 当状态为 pending 时，将 then 方法回调函数加入执行队列等待执行
        case PENDING:
          this._fulfilledQueues.push(fulfilled)
          this._rejectedQueues.push(rejected)
        break
        // 当状态已经改变时，立即执行对应的回调函数
        case FULFILLED:
          fulfilled(_value)
        break
        case REJECTED:
          rejected(_value)
        break
      }
    })
  }
// 添加 catch 方法
catch (onRejected) {
  return this.then(undefined, onRejected)
}
// 添加静态 resolve 方法
static resolve (value) {
  // 如果参数是 MyPromise 实例，直接返回这个实例
  if (value instanceof MyPromise) return value
  return new MyPromise(resolve => resolve(value))
}
// 添加静态 reject 方法
static reject (value) {
  return new MyPromise((resolve ,reject) => reject(value))
}
// 添加静态 all 方法
static all (list) {
  return new MyPromise((resolve, reject) => {
    /\*\*
    _ 返回值的集合
    _/
    let values = []
    let count = 0
    for (let [i, p] of list.entries()) {
      // 数组参数如果不是 MyPromise 实例，先调用 MyPromise.resolve
      this.resolve(p).then(res => {
        values[i] = res
        count++
        // 所有状态都变成 fulfilled 时返回的 MyPromise 状态就变成 fulfilled
        if (count === list.length) resolve(values)
      }, err => {
        // 有一个被 rejected 时返回的 MyPromise 状态就变成 rejected
        reject(err)
      })
    }
  })
}
  // 添加静态 race 方法
  static race (list) {
    return new MyPromise((resolve, reject) => {
      for (let p of list) {
        // 只要有一个实例率先改变状态，新的 MyPromise 的状态就跟着改变
        this.resolve(p).then(res => {
          resolve(res)
        }, err => {
          reject(err)
        })
      }
    })
  }
  finally (cb) {
    return this.then(
      value => MyPromise.resolve(cb()).then(() => value),
      reason => MyPromise.resolve(cb()).then(() => { throw reason })
    );
  }
}

myPromise = new MyPromise((resolve, reject)=>{
  console.log('123');
  resolve()
})

myPromise.then(res=>{
  return 2;
}, err=>{
  console.log(err);
}).then(res2=>{
  return res2;
})

```
